[
  {
    "question": "注意用眼卫生要做到连续看书写字（ ）左右休息片刻或向远处眺望。",
    "answer": "1小时"
  },
  {
    "question": "可卡因是从（ ）植株的树叶中提取的。",
    "answer": "古柯"
  },
  {
    "question": "可卡因长期大量使用，易造成（ ）。",
    "answer": "类精神分裂症"
  },
  {
    "question": "你知道\"恶之花\"是什么吗？（ ）",
    "answer": "罂粟花"
  },
  {
    "question": "对鸦片颜色描述正确的是（ ）。",
    "answer": "棕色或暗褐色"
  },
  {
    "question": "发现吸、贩毒情况，向公安机关举报应拔打的电话号码是（ ）",
    "answer": "110"
  },
  {
    "question": "如果有同学或好朋友吃了一些东西以后，发生昏厥、呕吐或是抽搐等不适症状，我们可以拨打（ ）急救电话。",
    "answer": "120"
  },
  {
    "question": "第一次鸦片战争发生的时间是：（ ）",
    "answer": "1840年6月"
  },
  {
    "question": "联合国那一年确定了\"有效减少毒品需求\"的禁毒战略？",
    "answer": "1990"
  },
  {
    "question": "在药理上，海洛因的镇痛效力是吗啡的几倍？",
    "answer": "4至8倍"
  },
  {
    "question": "一般吸食海洛因成瘾的人，（ ）开始死亡",
    "answer": "7至8年"
  },
  {
    "question": "有调查表明，在青少年吸毒者中，有（ ）以上是在不知道毒品的危害的情况下吸食的。",
    "answer": "80%"
  },
  {
    "question": "保持充分的睡眠、营养与体育锻练有助于预防近视，小学生每天睡眠时间应不少于（ ）。",
    "answer": "10小时"
  },
  {
    "question": "大麻的有毒成分为四氢大麻酚，英文缩写是（ ）",
    "answer": "THC"
  },
  {
    "question": "吸食毒品因共用针具容易导致（ ）等类疾病的传播。",
    "answer": "A与B"
  },
  {
    "question": "可卡因的颜色通常是。（ ）",
    "answer": "白色粉末"
  },
  {
    "question": "氯胺酮，属于（ ）类新型毒品",
    "answer": "合成"
  },
  {
    "question": "大麻是（ ）年生草本植物。",
    "answer": "一年"
  },
  {
    "question": "学生发生脊柱弯曲异常的原因有长期以来：（ ）",
    "answer": "一侧背书包或只用一只手提重物"
  },
  {
    "question": "当吸毒人员诱惑我们吸毒时，我们应该（ ）",
    "answer": "坚决拒绝"
  },
  {
    "question": "毒品的心理依赖是指人在多次用药后所产生的在心理上、精神上对所用药物的（ ）或强制性觅药的心理倾向。",
    "answer": "主观渴求"
  },
  {
    "question": "海洛因、吗啡、杜冷丁同属于（ ）。",
    "answer": "鸦片家族"
  },
  {
    "question": "（ ）是兴奋剂。",
    "answer": "苯丙胺类"
  },
  {
    "question": "以下哪类是新精神活性物质（ ）",
    "answer": "苯乙胺类"
  },
  {
    "question": "可卡因的化学名为（ ）",
    "answer": "苯甲基芽子碱"
  },
  {
    "question": "（ ）俗称白面、白粉、四号等，是阿片类毒品中危害最大的品种，目前被世界各国列为\"头号毒品\"。",
    "answer": "海洛因"
  },
  {
    "question": "（ ）俗称大烟、烟土，其原植物是罂粟，是我国法律严禁非法种植的植物。",
    "answer": "鸦片"
  },
  {
    "question": "青少年远离毒品，以下错误的做法是（ ）",
    "answer": "在娱乐场所或在外游玩时，食用陌生人递过来的香烟、食品或饮料"
  },
  {
    "question": "青少年远离毒品，以下错误的做法是（ ）",
    "answer": "在娱乐场所或在外游玩时，食用陌生人递过来的香烟、食品或饮料"
  },
  {
    "question": "摇头丸是毒品吗？（ ）",
    "answer": "是毒品，是兴奋剂"
  },
  {
    "question": "为预防近视，下列措施中（ ）项是错误的。",
    "answer": "连续长时间看书"
  },
  {
    "question": "吸毒成瘾人员应当（ ） 。",
    "answer": "戒除毒瘾"
  },
  {
    "question": "我国《禁毒法》明确的禁毒方针第一句话是？",
    "answer": "预防为主"
  },
  {
    "question": "关于营养，正确的说法是：（ ）",
    "answer": "营养素对人体缺一不可，它们来自各种食物中，所以不能挑食、偏食。"
  },
  {
    "question": "外出回家，你应该（ ）",
    "answer": "立即洗手"
  },
  {
    "question": "预防食物中毒的措施有：（ ）",
    "answer": "买回的瓜果蔬菜仔细用流动的水清洗多遍，然后烧透。生吃时要用开水烫、去掉瓜果的皮。"
  },
  {
    "question": "长期吸食鸦片会使人丧失。（ ）",
    "answer": "免疫力"
  },
  {
    "question": "摇头丸的危害有（ ）",
    "answer": "A和B"
  },
  {
    "question": "新精神活性物质又称为（ ）",
    "answer": "策划药"
  },
  {
    "question": "2011年国家禁毒办将（ ）确定为全国\"不让毒品进校园\"活动项目试点?",
    "answer": "曲靖"
  },
  {
    "question": "（ ）类毒品主要的化学成分包括：大麻烟 、大麻脂 、大麻油等，吸食大麻制品初期，会产生错觉、思维混乱，发出咯咯咯的傻笑。",
    "answer": "大麻"
  },
  {
    "question": "毒品原植物是指罂粟、（ ）和古柯树。",
    "answer": "大麻"
  },
  {
    "question": "我国目前的吸毒人员主要以吸食（ ）为主，大约占50％以上",
    "answer": "合成类毒品"
  },
  {
    "question": "（ ）将成为本世纪的主要毒品。",
    "answer": "冰毒"
  },
  {
    "question": "以下是毒品的是（ ）",
    "answer": "冰毒"
  },
  {
    "question": "合成毒品直接作用于人的。（ ）",
    "answer": "中枢神经"
  },
  {
    "question": "不属于\"摇头丸\"危害的是（ ）",
    "answer": "没有任何危害"
  },
  {
    "question": "（ ）经过加工可以得到吗啡和海洛因",
    "answer": "大烟"
  },
  {
    "question": "以下不是毒品的是（ ）",
    "answer": "面粉"
  },
  {
    "question": "人体必需的营养物质包括（ ）",
    "answer": "蛋白质、糖、脂肪、维生素、矿物质、无机盐和水"
  },
  {
    "question": "摇头丸对身体的危害有（ ）",
    "answer": "导致死亡"
  },
  {
    "question": "毒品有可能会出现在以下哪个场所（ ）",
    "answer": "A和B"
  },
  {
    "question": "新精神活性物质是（ ）",
    "answer": "第三代毒品"
  },
  {
    "question": "大麻属于（ ）毒品。",
    "answer": "第一代"
  },
  {
    "question": "毒品有那些危害呢?（ ）",
    "answer": "A和B"
  },
  {
    "question": "青少年应当远离（ ）场所",
    "answer": "A和B"
  },
  {
    "question": "预防碘缺乏病最简单、经济的方法是：（ ）",
    "answer": "长期坚持食用碘盐，多吃海带等食物。"
  },
  {
    "question": "当小学生独自一人出门上学时，应该注意什么？（ ）",
    "answer": "不接受他人的食物和饮料，树立自我防范与保护意识"
  },
  {
    "question": "冰毒最早是哪个国家科学家发明的（ ）",
    "answer": "日本"
  },
  {
    "question": "以下不属于毒品的有（ ）",
    "answer": "番茄"
  },
  {
    "question": "哪种做法可能引起病从口入：（ ）",
    "answer": "喝生水"
  },
  {
    "question": "毒品区别于其他毒物的自然特征是。（ ）",
    "answer": "成瘾性"
  },
  {
    "question": "氯胺酮的别称的是（ ）",
    "answer": "K粉"
  },
  {
    "question": "以下哪种行为是吸食毒品的行为（ ）",
    "answer": "服用摇头丸"
  },
  {
    "question": "老鼠能传播哪些疾病?（ ）",
    "answer": "鼠疫、流行性出血热等疾病"
  },
  {
    "question": "如果感觉自己发烧或者浑身疼，正确的做法是。（ ）",
    "answer": "告诉老师或者父母，去医院看病"
  },
  {
    "question": "毒品预防教育重点对象是 （ ）",
    "answer": "青少年"
  },
  {
    "question": "毒品违法犯罪活动通常会在某些特定场所进行。青少年远离以下场所（ ），可以有效预防毒品违法犯罪活动的侵害。",
    "answer": "有吸毒、贩毒行为产生的场所"
  },
  {
    "question": "少年儿童维生素A缺乏，会影响（ ）的发育。",
    "answer": "眼"
  },
  {
    "question": "当陌生人主动给你饮料和水时，你应该怎么做？（ ）",
    "answer": "礼貌的拒绝"
  },
  {
    "question": "下列不属于新型毒品的是 （ ）",
    "answer": "海洛因"
  },
  {
    "question": "吗啡一般是从那种植物中提炼出来的？（ ）",
    "answer": "鸦片"
  },
  {
    "question": "根据我国相关规定，以下不属于毒品的是。（ ）",
    "answer": "砒霜"
  },
  {
    "question": "根据相关规定，以下不属于毒品的是（ ）。",
    "answer": "感冒药"
  },
  {
    "question": "（ ）是吸毒人群中初次吸毒比例最高的原因。",
    "answer": "好奇心驱使"
  },
  {
    "question": "青少年最容易因为哪些原因而染上毒品?（ ）",
    "answer": "以上都是"
  },
  {
    "question": "青少年最容易因为哪些原因而染上毒品?（ ）",
    "answer": "A和B"
  },
  {
    "question": "以下哪种行为是吸食毒品的行为（ ）",
    "answer": "吸食海洛因"
  },
  {
    "question": "以下哪类是新精神活性物质（ ）",
    "answer": "天然大麻类"
  },
  {
    "question": "你觉得以下哪项不是保持身体健康的行为?（ ）",
    "answer": "吸食毒品来减肥"
  },
  {
    "question": "请给胖墩开1张减肥处方：（ ）",
    "answer": "AB"
  },
  {
    "question": "你朋友向你推荐一种神奇的香烟，你会（ ）",
    "answer": "拒接尝试，并远离他们"
  },
  {
    "question": "海洛因多数为（ ）结晶粉末",
    "answer": "白色"
  },
  {
    "question": "毒品的危害可以概括为（ ）",
    "answer": "毁灭自己，祸及家庭，危害社会"
  },
  {
    "question": "吸食、注射毒品严重破坏人体的生理机能和免疫机能，引起各种并发症，最终导致（ ）。",
    "answer": "吸毒死亡"
  },
  {
    "question": "冰毒在（ ）比较常见",
    "answer": "歌舞厅"
  },
  {
    "question": "吸毒者不仅摧残人的身心健康，还造成一系列的家庭问题。表现为（ ）",
    "answer": "ABC选项都正确"
  },
  {
    "question": "吗啡有，（ ）、盐酸吗啡阿托品液，盐酸吗啡注射液",
    "answer": "盐酸吗啡片"
  },
  {
    "question": "朋友递烟给你，你不要，他们说连烟都不敢抽没出息，偶尔体验一下没关系，你最好的应对方式应该是：（ ）",
    "answer": "坚决拒绝"
  },
  {
    "question": "以下哪种行为是违法行为：（ ）",
    "answer": "吸食海洛因"
  },
  {
    "question": "安全用电应做到：（ ）",
    "answer": "将插头牢固塞进插座的插孔里"
  },
  {
    "question": "当发现有人可能正在吸毒或实施涉及毒品的违法犯罪行为时，应该（ ）",
    "answer": "尽快离开，确保安全情况下报警"
  },
  {
    "question": "我们在交友，选择活动场所时应注意什么？（ ）",
    "answer": "A和B都正确"
  },
  {
    "question": "按照《禁毒法》的规定，下面表述正确、完整的是：（ ）",
    "answer": "禁毒是全社会的共同责任"
  },
  {
    "question": "可卡因长期大量使用，易造成。（ ）",
    "answer": "精神分裂症"
  },
  {
    "question": "吸毒成瘾作为一种疾病。以下哪个表述是正确。（ ）",
    "answer": "慢性的复发性的脑疾病"
  },
  {
    "question": "吸毒成瘾作为一种疾病。以下哪个表述是正确。（ ）",
    "answer": "慢性的复发性的脑疾病"
  },
  {
    "question": "冰毒具有强烈的（ ）。",
    "answer": "精神依赖性"
  },
  {
    "question": "人对学生说：\"现在的学习都很紧张，想不想减轻学习的压力？\"学生说：想。路人说：那我想向你推荐一种药。学生应该（ ）",
    "answer": "A和B都对"
  },
  {
    "question": "慎重交友是有效防止青少年被毒品侵害的行为准则之一。对此，正确的理解是：（ ）",
    "answer": "拒绝交往引诱自己吸毒的所谓朋友"
  },
  {
    "question": "西方国家吸食的最普遍的毒品是（ ）",
    "answer": "大麻"
  },
  {
    "question": "预防\"流感\" 的错误做法是：（ ）",
    "answer": "流行季节多外出"
  },
  {
    "question": "（ ）,即甲基苯丙胺,外观为纯白结晶体,晶莹剔透,故被吸毒、贩毒者称为\"冰\"",
    "answer": "冰毒"
  },
  {
    "question": "以下哪个毒品是目前世界上吸食人群最多的（ ）",
    "answer": "大麻"
  },
  {
    "question": "小学生可以为禁毒做些什么？（ ）",
    "answer": "A和B都正确"
  },
  {
    "question": "当有人以各种借口引诱你吸食毒品或者尝试一些可能是毒品的药丸时，你应该怎么办？（ ）",
    "answer": "找借口离开"
  },
  {
    "question": "在长跑时应注意调整速度，正确的做法是：（ ）",
    "answer": "慢快"
  },
  {
    "question": "拒绝接受陌生人的\"馈赠\"是良好的行为习惯。正确的理解是？（ ）",
    "answer": "对馈赠你的陌生人时刻保持警惕"
  },
  {
    "question": "（ ）使用止咳水，是具有临床治疗价值的药品",
    "answer": "医疗"
  },
  {
    "question": "广大青少年防止毒品侵害的最有效、最积极的办法就是：（ ）",
    "answer": "了解毒品知识"
  },
  {
    "question": "虎门硝烟是由（ ）主持的",
    "answer": "林则徐"
  },
  {
    "question": "如被猫、狗等动物咬伤或抓伤，应如何处理（ ）",
    "answer": "立即去医院处理伤口并注射狂犬病疫苗"
  },
  {
    "question": "冬季锻炼活动量最好是：（ ）",
    "answer": "脸发红，有微汗"
  },
  {
    "question": "1839年3月，清朝道光皇帝派哪一位钦差大臣到广州进行禁烟运动。（ ）",
    "answer": "林则徐"
  },
  {
    "question": "保持环境整洁应做到的是：（ ）",
    "answer": "打扫卫生"
  },
  {
    "question": "爱护公共场所卫生应做到：（ ）",
    "answer": "不随地吐痰"
  },
  {
    "question": "可卡因是一种（ ）类的毒品，广泛流行于欧美。",
    "answer": "兴奋剂"
  },
  {
    "question": "海洛因属于哪种毒品?（ ）",
    "answer": "麻醉类"
  },
  {
    "question": "医学上习惯称吸毒为（ ）、精神药品的滥用。",
    "answer": "麻醉品"
  },
  {
    "question": "《禁毒法》所称的毒品，是指鸦片、海洛因、甲基苯丙胺（冰毒）、吗啡、大麻、可卡因，以及国家规定管制的其他能够使人形成瘾癖的。（ ）",
    "answer": "麻醉药品和精神药品"
  },
  {
    "question": "海洛因是（ ）经化学提纯后所得的产物",
    "answer": "吗啡"
  },
  {
    "question": "（ ）能产生镇咳效果，但因毒性反应严重、成瘾性大，在临床上早已不再用于镇咳。",
    "answer": "吗啡"
  },
  {
    "question": "下列选项中对毒品的描述正确的是？",
    "answer": "鸦片经过加工和转化可得吗啡和海洛因"
  },
  {
    "question": "吸毒者最初\"品尝\"第一口毒品时，或多或少是受到一种不健康心理的驱动。那么，吸毒者都有什么样的不健康心理呢？（ ）",
    "answer": "A和B"
  },
  {
    "question": "吸毒对女性怀孕后胎儿的影响是（ ）",
    "answer": "可能导致胎儿畸形"
  },
  {
    "question": "（ ）是\"金三角\"地区罂粟种植面积最大、产量最多的国家。",
    "answer": "缅甸"
  },
  {
    "question": "当你的朋友或毒贩逼你吸毒时，你应该怎么办？（ ）",
    "answer": "秘密打110报案"
  },
  {
    "question": "（ ）规定了吸毒是违法行为，要受到行政处罚",
    "answer": "《中华人民共和国治安管理处罚法"
  },
  {
    "question": "以下不属于吸毒违法行为的是？（ ）",
    "answer": "服用安眠药"
  },
  {
    "question": "毒品的法律特征是。（ ）",
    "answer": "非法性"
  },
  {
    "question": "全世界每年有（ ）万人因吸毒而死亡",
    "answer": "20"
  },
  {
    "question": "吗啡和海洛因，如果采用静脉注射的方式即可上瘾。（ ）",
    "answer": "1至2次"
  },
  {
    "question": "下列选项中属于吸毒成瘾的表现的是。（ ）",
    "answer": "不顾不良后果，强迫性寻求及使用毒品的行为"
  },
  {
    "question": "青少年远离毒品，以下正确的做法是。（ ）",
    "answer": "不进未成年人不宜进入的娱乐场所"
  },
  {
    "question": "青少年远离毒品，以下错误的做法是。（ ）",
    "answer": "在娱乐场所或在外游玩时，食用陌生人递过来的香烟、食品或饮料"
  },
  {
    "question": "如何加强自我保护意识？（ ）",
    "answer": "树立防毒意识"
  },
  {
    "question": "吸毒中最容易导致艾滋病病毒交叉感染的危险行为是。（ ）",
    "answer": "共用注射器和静脉注射毒品"
  },
  {
    "question": "吸毒，也称\"药物滥用\"，就是出于（ ）目的，通过注射、口服、鼻吸或其他方式将毒品摄入人体的行为。",
    "answer": "非医疗"
  },
  {
    "question": "一人吸毒，全家遭殃说明了毒品的什么危害？（ ）",
    "answer": "家庭危害"
  },
  {
    "question": "毒品对家庭的危害体现为。（ ）",
    "answer": "家庭成员间亲情的疏远"
  },
  {
    "question": "小学生如何预防吸毒?（ ）",
    "answer": "接受毒品基本知识和禁毒法律法规教育"
  },
  {
    "question": "广大青少年防止毒品侵害的最有效、最积极的办法就是。（ ）",
    "answer": "了解毒品，认识到毒品的危害"
  },
  {
    "question": "氯胺酮一般以盐酸盐形式存在，盐酸氯胺酮为（ ）结晶性粉末",
    "answer": "白色"
  },
  {
    "question": "古柯主要种植在哪里？（ ）",
    "answer": "南美洲"
  },
  {
    "question": "毒贩出售呈块状的（ ），称为\"滚石\"",
    "answer": "可卡因"
  },
  {
    "question": "摇头丸属于（ ）",
    "answer": "苯丙胺家族"
  },
  {
    "question": "冰毒的主要化学成分为（ ）",
    "answer": "甲基苯丙胺"
  },
  {
    "question": "麻古是泰语的音译，其主要成分是",
    "answer": "甲基苯丙胺"
  },
  {
    "question": "海洛因是属于哪类毒品?（ ）",
    "answer": "麻醉类"
  },
  {
    "question": "古柯是一种常绿灌木植物，叶子中含有生物碱（ ）",
    "answer": "可卡因"
  },
  {
    "question": "可卡因是（ ）白色薄片状的结晶体。",
    "answer": "无味"
  },
  {
    "question": "据国外有关部门统计，吸毒者多短命，平均寿命只有（ ）多岁",
    "answer": "40岁"
  }
]